呢幾個月抗爭理念及手法嘅進步，係唔可以睇少香港以至全世界社會嘅進步

參考自呂大樂同美國研究，香港人大嘅可以分為5個世代：

1. 戰前出生
<1945年出世
代表人物：司徒華、李柱銘、陳方安生
老屎忽中嘅老屎忽，香港民主運動早期人物，八十年代開始活躍，部分甚至有份起草基本法。佢哋全和理非，充滿大中華主義，甚至連反共都唔會，對中共不滿只會以示威遊行以及溝通不滿。
主要運動：中英談判、八九民運、基本法爭議

2. 戰後嬰兒潮(boomers)
1945年-1965年出世
代表人物：毛孟靜、長毛、佔中三子、燒山、毓民
呢批人活躍於回歸前後以至到00年代中，依家漸漸退下火線，此時部分人開始選擇以激進嘅方式逼使政府就範，例如長毛、佔中三子以及毓民等等。不過大中華主義仍盛，毓民呢啲反共主義未能成主流(12年阿牛係釣魚台唱匪歌就睇到晒，屌你老味睇下嗰時沖繩海警幾撚好人，相比依家呢班野狗)。
主要運動：回歸前後六四晚會、03、04及前後七一遊行、倒董行動、民間電台事件

3. X世代(gen X)
1965年-1980年出世
代表人物：快慢必、陳淑莊、咖哩飯、朱heidi、雙輝一葉
呢代相對中層，同韓國女團一樣相比前後兩代較為遜色，主要因為時任曾蔭權政府所引發嘅社會爭議較細(北京奧運)，但係佢哋可以話係本土主義先祖，保衛天星、皇后碼頭、菜園村等香港本土文化產物、以及反高鐵一地兩檢，抵擋中港融合，為下一代本土派奠定基礎。
主要運動：保衛天星、皇后碼頭行動、反高鐵保衛菜園村、12年政改爭議(起錨)

4. Y世代(gen Y, millennials)
1980年-回歸前後出世
代表人物：鄺神、黃之鋒、梁天琦、熱城派、我個名
呢代人開始唔再局限於向政府爭取訴求，而係爭取改變自己嘅國民身份。係反國教運動中大爆發(雖然陳巧文都係Y世代，但係佢真係行得太前，成為唔到社會主流)，亦都因此衍生出本土派，主張完全脱離中共政府嘅統治，例如13年於尖沙咀另行六四集會。本土派於14年雨革成為主角，亦舉辦多次光復行動以及主導魚革，主張以勇武方式爭取訴求。「去大台」式抗爭亦係本土派特點，不過每次行動基本上都有領袖，未能完全去大台化(例如魚革以梁天琦為首)。本土運動中一直想成為大台嘅熱城派多次騎劫本土派，認為永續基本法先係港獨唯一出路。呢個方法的確令唔少人支持，不過唔係本土派主流意見，於是16年立會敗選後於高登、fb開post批鬥，加上DQ事件，抗爭風氣就咁打散晒，從而衍生出1718年嘅政治無力感。不過順住林早洩Hkg+事件嘅爭議，另立連登討論區，給予蘊釀第五代抗爭力量嘅環境。
主要運動：反國教、撐港視、雨革、鳩嗚、光復行動、魚革、反DQ事件

5. Z世代(gen Z, iGen)
>回歸後出世
代表人物：前線勇武、和理非文宣組、民間記者會
呢代人從網絡以及智能手機世界長大，好識點樣善用網絡同智能手機作出唔同嘅行動。經歷1718年嘅政治無力感，冇諗過抗爭之火會有日燎原。起初，我都以為香港會繼續沉淪落去，以後都唔會有抗爭，只會中港繼續同化至2047。不過一個逃犯條例就直接催生咗Z世代抗爭力量。呢代主張「不分化、不篤灰、不割蓆、兄弟爬山、各自努力」，抗爭方式完全去大台化，只係base on梁天琦嘅政治理念行動，加上連登討論區、tg快捷方便，資訊傳遞快，真正可以做到直接民主。同時加上過往3x年嘅抗爭失敗中嘅教訓，令到運動比以往方式更成功，包括成功撤回修例、區選空前成功、以及爭論多年嘅人權法成功通過。敵方亦要使用極高成本嘅方式打壓運動(相信處理今場運動嘅金錢同資源已經多過過往50年嘅總和)，亦都令我方犧牲甚大。一直想成為大台嘅熱城派亦曾搵機會滲透運動，結果因為完全去大台化，唔聽任何領袖指使而滲透失敗，所以之前俾熱城佔領咗嘅高登見過話「某啲位有大台比冇大台好」以及話連登「兒登」「泛民登」「本青登」等等，甚至認為連登係大台(走一轉高登就睇到晒)。呢點亦都睇到兩代唔同抗爭方式同理念嘅分別：熱城派屬於第四代，Z世代屬於第五代，所以又會見到高登有人話「兒登」「細路仔唔識嘢」等等。如要成功滲透運動，我諗要有「第五代熱狗」先得。
主要運動：反送中運動

以上世代分法沒有固定界線，意念屬於嗰個世代就算係屬於嗰個世代嘅人(所以陳巧文都係第四代抗爭者)。此外，每個世代都有唔同嘅政治光譜，例如第二代有劉慧卿、何秀蘭呢類左膠，亦都有黃毓民呢類激進本土；第四代亦有陳璟茵、何潔泓與黃台仰、梁天琦之分，相信第五代亦有激進本土與左膠之分(例如屠龍隊與何嘉柔之分)。至於Z世代香港人可以維持幾耐，基本上就係睇場運動可以維持幾耐，除非之後再進化到連個人(梁天琦)嘅政治理念都進化為集體約定俗成嘅政治理念，或其它再創新嘅抗爭方式，不過已經無法想像。除非俾「第五代熱狗」成功分化，或者政府全面追捕後生仔以及年長黃絲女送中然後往疆藏再教育，否則依家嘅世代都係以Z世代玩晒。至於運動失敗咗之後，以後嗰代都唔知叫咩世代好。。。甚至可唔可以叫做香港人。

五毛mon po狗入侵連登冇用
依家就算冇連登都唔會停到抗爭

我竟然睇曬全部
見證香港人成為香港人

多謝你睇曬全部

睇曬

好有心

睇曬 利申本土獨派

多謝

算第四定第五代？

你覺得冇參與過嗰個世代嘅活動仲可唔可以算嗰個世代嘅人

睇意念

應該係第五代
何嘉柔都係99年

睇佢認同邊面
除非藍絲

第四/五代激進本土好難分

P牌推唔到，寫得好好，要注意中共換血真係好快，睇到唔中小學生係講普通話，娛樂，文化都睇中国野多（無意分化00後手足）呢個長遠講唸下點抗換血。

可惜香港人本性垃圾 報仇都唔敢

分析得好好呀

推

推 好文

第四基本上會跟實體領袖行動
第五代跟tg約定行動

係呀 你眼中中國人最好呀 得未

每一代都係某一代覺醒加新一代初生出黎混合而成
好難用年齡層clear cut去分，但年齡層同時係一個幾明顯嘅分水嶺

睇晒
推比多d人見到

呂大樂本四代香港人真係睇香港人睇得好透徹
但樓主分析第五代香港人都好通透

好文要推
現今依代借鑒前人失敗既做法 先演變到依家既香港人
見到好多上年紀既阿叔阿姐都會上前線、和你shop就知道唔係用年齡黎分世代 而係意念
不過我相信仲有大部份上年紀中產仲係停留o係第3代既大台思想之中
所以只有民陣發動遊行先會出黎 可能要確保到o係制度之下抗爭(有不反通知書) 唔想犯法
希望佢地可以更進步 去多d制度外又低成本既抗爭 例如和你shop咁

Y世代點可以唔講埋碼頭工潮同反東北規劃，兩件事加埋反國教就係見證純和理非社運由有啲成果變成冇成果

民陣發動遊行先會出黎嘅應該係第2代

無人話要停吖，知唔知咩叫不斷革命論？

生活便是一場革命，每天都革新、創新。city never stops

第一件感覺上唔太關香港政治
第二件感覺上以第三代為主角

我最驚你哋係跟唔到個BEAT，跟住話壓力大就玩跳樓跳海，南韓嘅年青人自殺率好高架，香港就嚟追到

ok boomer

其實點會唔想有領袖去帶住
只不過情況唔容許咋嘛

好文，推

你自己唔做領袖？點解要人帶？我帶你，咁邊個帶我？

Up乜
關咩事

咁你點睇香港年青人自殺率高嘅問題？

抗爭方式關自殺咩事？
講自殺自己開post講，你開我答

咁講完抗爭方式再講自殺

你有咩辦法可以持續抗爭？同埋抗爭嘅定義係乜？你爭取到啲乜？唔好講五大訴求先，你爭取到自己想要嘅嘢未？可能五大訴求係社會想要嘅嘢，但係你個人想要嘅嘢呢，你爭唔爭取到？

你個人起碼要有份工先可以有錢養自己，你依家嘅收入來源係乜？

甴近平

定係你諗住做政治相關工作？

咁呢一係從議員助理著手，搵幾錢吖，做普通文書嘢都係萬一、二咋喎。

同埋你老細，即係議員如果下屆選唔到，你可以做啲乜？基本上係無市場價值架喎，又做NGO？NGO係去乞政府錢架喎，政府即係你睇唔起嘅建制嚟架喎，政府CUT你筆直咁點？

竟然覺得熱狗係自己人

分析得好好
Ching你提到熱城派呢個問題，見連登好多人話而家已經冇人理佢地，無視佢地就ok
現實係佢地會繼續做野爭做大台，繼續用分化策略，如果無視唔排除佢地會吸到多啲支持者，所以佢地一分化真係要討論，例如黃色經濟圈嗰啲真係見到多左人話冇用

屌 起你底費事覆你
同埋我認得你 同你拗盞徙氣

至少佢哋令好多Y世代抗爭者落搭

其實四五代係撈埋一碟

當年係既。。。。而家已經被統戰

基本上你條路想點行，即係你嘅CAREER PATH，就係人都知。

司馬昭之心 路人皆知

你睇下游惠禎依家撈乜先啦

咁就睇下之後發展成點
未與Z世代抗爭者全面衝突嘅時候
都要維持觀望態度
例如呢兩個post嘅分別

現實係要搵錢，你首先要解決到呢個問題先有下一步。

靠眾籌可以靠一世？做議員及其相關工作？做議員可以做一世？而且係人選你，你基本上無穩定嘅收入來源。入NGO？政府CUT筆直點算？入政府？唔覺意做埋建制又點算？

根本一直冇變過
只係之前扮勇武引人落搭
依家只係露出真面目

我都睇曬

你做人都幾不擇手段架喎，見熱狗都有利用價值就同佢做朋友。

我都可以咁諗架喎，依家啲o靚仔學生個個都熱血上腦，搵佢哋做爛頭卒就最啱啦，佢哋肯自願送頭，我唔使點出力架，等收割都得。

最好就等啲無腦嘅人去送頭，有腦嘅人就笑到最好。你見做美軍掃雷兵嘅人係富家子弟咩，一係用機械人、一係用黑人吉卜賽

搞清楚邊個利用邊個先

多謝巴打嘅歸納
睇到你話宜家係無大台只係base on梁天琦嘅理念行動嗰度即刻想喊
記得天琦之前集會講過 梁天琦除左代表佢自己 仲係代表一個理念 我地追隨嘅唔只係佢呢個人 而係佢嘅理念 就算佢唔係度 佢嘅理念都會一直係我地心入面

係 呢個就係第5代特點之一

其實到最後都係互相利用。

有人心虛買贖罪券架嘛，阿BOB叔靠炒樓搵錢架嘛，香港後生仔要住劏房，你諗下先啦

係佢第一個將勇武嘅理念擺喺個大氣電波度同大家講

暫時都係口水戰多
未來唔知，只可以講Z世代保持行動力係重要

唔係好同
Y世代始終未能好似Z世代咁完全去大台化

無大台嘅意思即係個個都係大佬，咁最後生果批有冇能力做大佬先？定自我感覺良好咋？

冇大佬呢樣嘢
完

咁你依家試下搵一班16歲嘅o靚仔嚟號令天下囉

你真係好煩

唔自稱大佬？唔想做大佬？無做大佬嘅能力？

以上呢3樣嘢都有同一結果，就係無大佬。咁無大佬嘅原因係乜？

去大台係策略應對
經過雨革槍打出頭鳥
大台分化先發展到今日既模式
同世代係冇咩關係

覺得80後起思想上基本上都唔會有太大差異，現代網絡世界發展既時期佢地仲足夠後生去認識了解投入，再大啲先會有較大差異

亦要處處提防佢哋
佢哋隨時進化成「第5代熱狗」

我係一個香港選民，問下未來嘅選民代表都有問題，叫我點選你呀！？定係睇唔起我嘅一票？

其實有唔同
Y世代依家基本上係制度抗爭
Z世代基本上係街頭抗爭
同埋Y世代可以噏得出好多名
Z世代除咗何嘉柔之外噏唔出第二個

回你老母歸呀

認同與否都好
「回歸」呢個詞的確應用於廣泛歷史學
唔由自己喜好

Push

看完 結論就是 越來越有智慧和決心
香港新一代佔大多數的時候 只有更進步手法去抗爭
香港人 團結

你用「回歸」先係你個人喜好呀五毛

英語世界個個講handover
冇人講return
你回歸支那啦五毛

寫都寫咗啦
下次叫主權移交得未？

connect不同時代嘅人，this is時代革命

人地玩多你十幾年出左名既點會少過你，而且80-90出名既基本都玩過大台時代，實有人出到黎，至於角色問題呢個同年齡關係大好多，年齡大一定會相對年齡細時收左火，冇咁易上前線

Y世代依家基本上係制度上抗爭

就咁睇，你依家做緊嘅嘢就喺度撻朵，話邊個邊個好出名要人認識你。

你口中嘅何嘉柔係乜水？又做過啲乜？

上google
不過唔知你嗰度有冇得上google

20歲嘅學生，讀社工。為社會做過乜？佢靠緊個社會定社會靠佢？

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

幫手推上熱門

德國聯署要人！倒數四日！但得一萬人咋！

最新日程表出咗啦 除夕元旦都有行動呀

呢個好似叻啲

董卿，1973年11月17日出生于上海。中国中央电视台节目主持人。先后毕业于上海戏剧学院1999届本科班和华东师范大学2002届硕士研究生班，获得上海戏剧学院MFA艺术硕士学位。 [1] 华东师范大学客座教授。 [2] 1994年到浙江电视台工作，开启其主持生涯。1996年到上海东方电视台工作，1998年因主持《相约星期六》受到观众关注，开始小有名气。1999年到上海卫视任节目主持人。2002年走进央视先后主持《魅力12》、《欢乐中国行》、《我要上春晚》等多档栏目，并凭借大方亲和的主持风格获得观众喜爱。2004年因主持第十一届青歌赛使其事业脚步稳步前进。2005年，颇具黑马气质的董卿首次亮相央视春晚，随即被观众所熟知。此后，连续十三年主持央视春节联欢晚会。 [3-4] 连续八年被评为央视年度“央视十佳主持人”。连续七年排在央视挂历女主持人中前三甲。 [5]
2017年11月，入选2017年国家百千万人才工程，同时被授予“有突出贡献中青年专家”荣誉称号 [6] 。同年12月，获“2017中国综艺峰会匠心盛典”年度匠心制片人奖 [7] 。

董卿，1973年11月17日出生于上海。中国中央电视台节目主持人。先后毕业于上海戏剧学院1999届本科班和华东师范大学2002届硕士研究生班，获得上海戏剧学院MFA艺术硕士学位。 [1] 华东师范大学客座教授。 [2] 1994年到浙江电视台工作，开启其主持生涯。1996年到上海东方电视台工作，1998年因主持《相约星期六》受到观众关注，开始小有名气。1999年到上海卫视任节目主持人。2002年走进央视先后主持《魅力12》、《欢乐中国行》、《我要上春晚》等多档栏目，并凭借大方亲和的主持风格获得观众喜爱。2004年因主持第十一届青歌赛使其事业脚步稳步前进。2005年，颇具黑马气质的董卿首次亮相央视春晚，随即被观众所熟知。此后，连续十三年主持央视春节联欢晚会。 [3-4] 连续八年被评为央视年度“央视十佳主持人”。连续七年排在央视挂历女主持人中前三甲。 [5]
2017年11月，入选2017年国家百千万人才工程，同时被授予“有突出贡献中青年专家”荣誉称号 [6] 。同年12月，获“2017中国综艺峰会匠心盛典”年度匠心制片人奖 [7] 。

係度吹奏大陸咁快啲返上去住啦
香港冇得救啦

係百度cop source仲翻牆上連登做乜？

用香港IP無得去百度嘅咩？

呢啲叫社會精英，世界各地都有。

我比個美國你睇

希瑟·安·諾爾特（英語：Heather Ann Nauert，1970年1月27日－）是美國記者和政府官員，自2017年4月24日起擔任美國國務院發言人[1]。她是前ABC新聞的新聞記者以及霍士新聞頻道《霍士與友人》前新聞主播。她還在2018年3月至10月代理副國務卿（公共外交和公共事務）。

再睇睇何嘉柔

唔知何嘉柔去到四十歲可唔可以去到佢哋嘅層次呢？

話緊你呀
香港ip？肯定？
從來未見過連登仔吹奏北國專才，5毛除外

搵好多例子又點？
香港大把人好似呢啲咁叻啦

香港都有，咁果個係咪你先？係咪何嘉柔先？

Po百度已經唔駛傾

有咩關係？世界任何地方、任何國家都有精英、叻人。

咁多國家唔po
係要po個地獄鬼國嘅做第一例
仲要百度link
香港人唔會睇㗎